# react redux

Il n'y a pas de projet react sans redux ou un équivalent.React est une librairie qui sert avec le virtualDom  a gérer ce qui s'affiche a l 'écrant

Pour les autres freamwork comme angular(avec le routeur) il faut utilisé des librairies annexe.

En react les données sont immutables c'est a dire le contraire de angular ou l' on peut prendre une data et modifié les données

qui sont a l'intérieure mais en react il faut utiliser une action et envoyé cette action a un stors c'est un endroit ou l'on va stocker 

toute les props de l'app et quand on fait une modif ont le signal au stor qui le dispache a toute l'appliction.

Un ToDo est une liste a faire.On peut utiliser redux avec d'autre freamwork

![Todo](img/Todo.PNG)

Taper react/redux pour récuperer le repo git hub.

Dans la Todo liste on y met les action faite, pas faite et y rajouté des actions a faire 

code source sur git hub

![code source](img/code%20source.PNG)

On va créer le stors des reduxeur pour récuperer les info, des actions pour changer les infos, des selecteur pour choisir 

les infos que l'on veut obtenir. 

Dans un premier temps on défini le type d'action
![action](img/action.PNG)

Add sert a ajouté et toggle sert a modifié

voici la structure de l'app

![structure](img/stucture.PNG)

Les todo ont des id comme dans une base de donnée.

`Payload` veut dire les data que l'on va envoyé.

En react dans les réduxeur ont fait toujour un switch( c'est l'equivalent d'un if())

Quand on code un reduxeur on commence toujour par ca
![state1](img/state1.PNG)

